大戶價格陷阱: AUD/USD

大戶價格陷阱系列之前幾個Trade plan分享都衝出匯市，結果反應很好，感謝大家支持。日後我會更多留意這些市場(有朋友甚至提議比特幣!)，發現有好的setup一定和大家分享，今天我們先回到匯市。

從小時圖所見，經過上週後期一輪升覆，昨天周一亞洲時段澳元兌美元開始回落，今早更一度急跌跌穿昨日低位0.6455。但急速突破向下後價位沒有繼續向下，反之立刻回升，似是大戶設下的價格陷阱。在突破0.6455追沽的散戶，或昨天已經入市沽澳元的，都很可能將止蝕放到0.6497之上，形成了Liquidity zone。

今天的Trade plan是，若果價格重回0.6497之上，便沽出澳元兌美元，若升穿zone的頂部0.6514便止蝕離場。

留名學野
timeframe真係好難決定

爬完你個page 之後自己試畫，同你畫差唔多不過唔識點定個zone 闊度

如果4.7 用HKD 買咗 AUD，應該target幾時放呢

十卜

就返自己，無時間睇市嘅就用大啲嘅timeframe。

闊過西隧

講笑

個zone嘅大小取決於大戶order flow幾時開始，理論上liquidity zone唔會太大。

簡單啲諗，即係將大多數人定、最明顯嘅止蝕位對上少少就係liquidity zone?

係咪可以由先前大跌/大升嘅價格位置判斷大戶order flow ?

如果價格沒有進入0.6497之上，然後個trend掉頭向下
會不會加多一注沽?

LM

咁代表大戶未吸完貨 好難估會點 穿左之後大戶先有下一步 我地就跟大戶走 咁樣先符合trade plan 唔係predict 個市下一步

利申 研究緊 想知我分析啱唔啱

依個zone好似mama 地

SL 左
得十幾pips, 我係大戶都打晒你地先落

其實好靚，有時就係咁。

zone穿左，止蝕走。

唔通條條都贏咩，做trader最忌係輸左去搵原因。

事前功夫做好唔代表一定賺到，謀事在人成事在天

sir返落去，會唔會再沽過？

唔會了，輸左就算，等下一個setup

畫咗個uj H1圖 107.349係咪算一個liquidity zone?

Trading最重要係穩定性(consistency)即係同一個setup再出現100次，無論每一次結果如果，你都毫不猶豫地入市100次。

果度唔算，散戶未有誘因係下面放stop，除非破頂。

其實點解唔係定0.6469以下為buy order zone, 衝上之後好友會定呢度止蝕，結果(馬後炮)真係喺呢度假穿抽番上去

我唔考慮buy因為momentum係跌, 所以個bias係short。